# Cloud Cloud weyn


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Jooji Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  “The Cloud Cloud” waa Cloudflare Inc., shirkadda Mareykanka.Waxay bixineysaa adeegyo CDN (shabakad gaarsiinta sheyga), yareynta DDoS, amniga internetka, iyo adeegyada loo qeybiyay (magaca magaca domain).  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare waa wakiilka MITM ee aduunka ugu weyn (proxy proxy).Cloudflare waxay leedahay in ka badan 80% saamiyada suuqa CDN iyo tirada dadka isticmaala daruuraha ayaa maalinba maalinta ka dambeysa sii kordhaya.Waxay ku ballaarisay shabakadooda in ka badan 100 dal.Cloudflare wuxuu u adeegaa taraafikada websaydhada ka badan Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing & Wikipedia oo la isku daray.Cloudflare waxay soo bandhigaysaa qorshe lacag la’aan ah dad badan ayaana u adeegsanaya halkii ay si sax ah u habeyn lahaayeen howlahooda.Waxay ka ganacsan jireen sirta si ku habboon.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare wuxuu dhex fadhiyaa adiga iyo asalka webserver, wuxuu u dhaqmaa sidii wakiilka kormeerka xuduudaha.Ma awoodid inaad ku xirto halka aad dooratay.Waxaad ku xireysaa Cloudflare macluumaadkaaga oo dhanna waa la duubey oo lagu wareejiyay duullimaadka. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Maamulka asalka u ah 'webserver' wuxuu u oggolaaday wakiilka - Cloudflare - inuu go'aamiyo cidda marin u heli karta "hantidooda internetka" iyo inuu qeexo "aag xadidan".  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Hoos ka daawo muuqaalka saxda ah.Waxaad u maleyn doontaa Cloudflare inay xayirto kaliya ragga xun.Waxaad u maleyn doontaa in Cloudflare had iyo jeer ay tahay khadka tooska ah (waligaa hoos uma dhicin).Waxaad u maleyn doontaa in botsiyada sharciga ah iyo kuwa gurguurta ay tilmaami karaan bartaada internetka.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Si kastaba ha noqotee kuwaas run ma aha run ahaantii.Cloudflare wuxuu xayirayaa dadka aan waxba galabsan sabab la'aan.Cloudflare hoos ayuu u dhici karaa.Cloudflare wuxuu xannibayaa bots sharci ah.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Sida adeeg kasta oo martigelinta, Cloudflare ma ahan mid kaamil ah.Waad arki doontaa shaashaddaan xitaa haddii asalkiisa asalkiisu si wanaagsan u shaqeynayo.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Miyaad runtii u maleyneysaa in Cloudflare uu leeyahay 100% wakhti go'an?Wax fikrad ah kama lihin inta jeer ee Cloudflare hoos ugu dhaco.Haddii Cloudflare hoos u dhaco macaamiishaada ma geli karto boggaaga. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Waxaa loogu yeeraa tan iyada oo loo tixraacayo Dab-demiska Weyn ee Shiinaha kaas oo qabanaya shaqo la mid ah oo shaandhaynta aadanaha badan si ay u arkaan waxa ku jira websaydhka.In kasta oo isla waqtigaasna kuwa aan saamaynta ku lahayn ay u arkaan websaydh ahaan si ka duwan sidii hore, haddana bog ka xor ah faafreebid sida muuqaalka “man tank” iyo taariikhda “Mudaaharaadka Tiananmen Square”. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare waxay leedahay awood weyn.Dareen ahaan, waxay xukumaan waxa dhamaadka isticmaalaha ugu dambeyntii arko.Waxaa lagaa mamnuucay inaad baarto shabakada sababta oo ah Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare waxaa loo isticmaali karaa faafreeb. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Ma arki kartid websaydhka Cloudflared haddii aad isticmaaleyso biraawsar sahlan oo Cloudflare laga yaabo inuu u arko inay tahay bot (maxaa yeelay dad badani ma isticmaalaan). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Kama gudbi kartid baarista "biraawsarka biraawsarka ah" ayada oo aadan awood u siin Javascript.Tani waa lumis shan (ama in kabadan) sekan oo noloshaada qiimo leh ah. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare sidoo kale waxay si otomaatig ah u xayirtaa robots / curwler sharci ah sida Google, Yandex, Yacy, iyo macaamiisha API.Cloudflare waxay si firfircoon isha ugu haysaa bulshada "iska dhaaf Cloudflare" iyadoo ulajeeddadu tahay inay jabiso boomaatada cilmi baarista sharciga ah. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare si la mid ah waxay ka hortagtaa dad badan oo leh isku xirnaan xumo internet inay liidato bogagga ka dambeeya (tusaale ahaan, waxay ka dambayn karaan 7+ lakab oo NAT ah ama la wadaagi karaan IP isku mid ah, tusaale ahaan Wifi dadweyne) haddii aysan xallin masawiro badan CAPTCHAs.Xaaladaha qaarkood, tani waxay qaadan doontaa 10 illaa 30 daqiiqadood in lagu qanco Google. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  Sannadkii 2020 Cloudflare ayaa ka beddelay Google Recaptcha una beddelay hCaptcha maaddaama Google ay damacsan tahay inay ku dallacdo isticmaalkeeda.Cloudflare wuxuu kuu sheegay inay daryeelaan sirtaada ("waxay ka caawineysaa wax ka qabashada qarsoodiga") laakiin tani waa iska cad.Waa lacag oo dhan."HCaptcha waxay u oggolaaneysaa websaydhada inay sameeyaan lacag loogu adeego baahiyahan iyagoo xayraya botska iyo qaabab kale oo xadgudub ah" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Marka loo eego aragtida isticmaaleha, tan wax badan kama beddeleyso. Waxaa lagugu qasbay inaad xalliso. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Dad badan iyo barnaamijyo ayaa maalin walba xannibaya Cloudflare. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare waxay ka careysiisaa dad badan oo adduunka ah.Fiiri liistada oo ka fikir in ku qabashada Cloudflare boggaaga ay u fiican tahay khibradda adeegsadaha. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Waa maxay ujeeddada internetka haddii aadan sameyn karin waxaad rabto?Dadka badankood ee soo booqda websaydhkaaga waxay raadin doonaan boggag kale haddii aysan rari karin deg deg.Waxaa laga yaabaa inaadan si firfircoon u xanibin booqdayaasha kasta, laakiin galka tooska ah ee Cloudflare ayaa adag oo ku filan in dadka badan laga joojiyo. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Ma jirto hab lagu xalliyo captcha-ga iyadoo aan loo oggolaanin Javascript iyo Kukiyada.Cloudflare ayaa u adeegsaneysa iyaga inay sameyaan saxeex biraawsar si ay kuu aqoonsadaan.Cloudflare wuxuu u baahan yahay inuu garto aqoonsigaaga si uu u go'aamiyo inaad u qalanto inaad sii waddo bogga. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  Isticmaalayaasha Tor iyo isticmaaleyaasha VPN sidoo kale waa dhibbane Cloudflare.Labada xalka waxaa adeegsanaya dad badan oo aan awoodin inay iska bixiyaan intarneetka aan lala socodsiin sababtuna tahay waddankooda / shirkadahooda / nidaamka shabakadooda ama raba inuu ku daro lakab dheeri ah si loo ilaaliyo asturnaantooda.Cloudflare ayaa si xamaasad leh u weerareysa dadkaas, kuna qasbeysa inay joojiso xalka wakiilkooda. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Haddii aadan isku dayin Tor ilaa waqtigan, waxaan kugu dhiirigelinaynaa inaad soo dejiso Tor Browser oo aad booqato websaydhyada aad ugu jeceshahay.Waxaan kugula talineynaa inaadan galin websaydhka bangigaaga ama websaydhka dowladda ama ay calankaaga xiri doonaan. U adeegso VPN websaydhadaas. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Waxaa laga yaabaa inaad tiraahdid “Tor waa sharci darro! Isticmaalayaasha Tor waa dambiilayaal! Tor waa xun yahay! ”. Maya.Waad ka baran kartaa Tor telefishanka, isagoo leh Tor waxaa loo istcimaali karaa qodista madow iyo ka ganacsiga qoryaha, daroogada ama porn pid.In kasta oo bayaanka kor ku xusan uu run yahay in ay jiraan degel internet oo badan oo aad ka iibsan karto waxyaabaha noocaas ah, goobahan ayaa badanaa ka muuqan kara barta internetka.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor waxaa horumariyay ciidamada Mareykanka, laakiin hadda Tor waxaa soo saaray mashruuca Tor.Waxaa jira dad badan iyo ururo u adeegsanaayo Tor oo ay ku jiraan asxaabtaada mustaqbalka.Marka, haddii aad isticmaaleysid Cloudflare boggaaga waxaad xannibeysaa aadanaha dhabta ah.Waxaad waayi doontaa saaxibtinimada iyo heshiis ganacsi. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Adeeggooda DNS, 1.1.1.1, ayaa sidoo kale shaandhaynaya isticmaalayaasha inay soo booqdaan websaydhka iyagoo soo celinaya cinwaanka IP been-abuurka ah ee ay leedahay Cloudflare, IP-ka localhost sida "127.0.0.x", ama waxba ha soo celin. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS sidoo kale waxay jabisaa softiweerka internetka ee barnaamijka casriga ah illaa ciyaarta kombiyuutarka sababtoo ah jawaabtooda been-abuurka ah ee DNS.Cloudflare DNS ma weydiin karaan websaydhyada bangiyada qaarkood. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Oo halkan waxaad ka fikiri kartaa,<br>Ma ihi inaan isticmaalo Tor ama VPN, maxaan u daryeelayaa?<br>Waxaan aaminsanahay suuq-geynta Cloudflare, maxaan u daryeelaa<br>Websaydhkaygu waa https sababta aan u daryeelayo | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Haddii aad booqato degel adeegsanaya Cloudflare, waxaad u wadaageysaa macluumaadkaaga keliya milkiilaha websaydhka laakiin sidoo kale Cloudflare.Sidan ayaa loo sameeyaa wakiilada gadaal u shaqeysa. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Suurtagal ma aha in la falanqeeyo iyada oo aan la kala go’in taraafikada TLS. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare way ogtahay xogtaada oo dhan sida password cayriin. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed way dhici kartaa wakhti kasta. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare's https weligeed ma ahan dhamaadka-dhamaadka-dhamaadka. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Xaqiiqdii ma rabtaa inaad xogtaada la wadaagto Cloudflare, iyo sidoo kale hay'ad 3-warqad ah? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Muuqaalka barta internetka ee isticmaaleha internetka waa "wax soo saar" ay dowladda iyo shirkadaha waaweyn ee teknolojiyada doonayaan inay iibsadaan. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Wasaaradda Amniga Gudaha ee Mareykanka ayaa tiri:<br><br>Ma haysaa wax fikrad ah oo ah sida ay xogtaadu u qiimo leedahay? Ma jiraa waddo aad nooga iibiso xogtaas?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare waxay kaloo bixisaa adeeg VPN bilaash ah oo loo yaqaan "Cloudflare Warp".Hadaad isticmaasho, dhamaan xiriiradaada casrigaaga ah (ama kumbuyuutarkaaga) waxaa loo diraa adeegaha Cloudflare.Cloudflare wuu garan karaa websaydhka aad akhriday, faallooyinka aad dhejisay, cidda aad la hadashay, iwm.Si tabaruc ah ayaad u siineysaa macluumaadkaaga oo dhan Cloudflare.Haddii aad u malaynayso “Ma kaftamaysaa? Cloudflare waa amaan. markaa waxaad u baahan tahay inaad baratid sida VPN u shaqeyso. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare wuxuu sheegay in adeeggooda VPN ay internet-ka ka dhigayaan mid dhaqso badan.Laakiin VPN waxay ka dhigtaa iskuxirkaaga internetka mid ka gaabiyey xiriirka aad hadda ku leedihiin. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Waxaa laga yaabaa inaad hore u ogtahay fadeexada PRISM.Waa run in AT&T ay NSA u oggolaanayso inay nuqul ka sameysato dhammaan macluumaadka internet-ka ee la socoshada. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Aynu sheegnaa inaad ka shaqeyneyso NSA, oo aad rabto qof walba oo muwaadin internet ah.Waad ogtahay in badankood ay si indho la’aan ah u aaminaan Cloudflare oo ay adeegsadaan - hal albaab oo xarun dhexe ah - si ay wakiil uga dhigaan xiriirkooda shirkad (SSH / RDP), websaydhka shaqsiyadeed, websaydhka sheekaysiga, websaydhka bangiga, bogga caymiska, mashiinka raadinta, xubin qarsoodi ah - kaliya shabakad, bogga xaraashka, dukaamaysiga, degelka fiidiyowga, websaydhka NSFW, iyo degel sharci darro ah.Waxaad sidoo kale ogtahay inay u isticmaalaan adeegga 'Cloudflare's DNS service' ("1.1.1.1") iyo adeegga VPN ("Cloudflare Warp") ee loogu talagalay "Ammaan ah! Degdeg! Kafiican! waayo-aragnimada internetka.Iyaga oo lagu darayo cinwaanka 'IP' ee cinwaanka, sawirka faraha, sawirada cookie-ka iyo RAY-ID ayaa faa iido u yeelan doona in lagu dhiso barta internetka bartilmaameedka. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Waxaad dooneysaa xogtooda. Maxaad sameyn doontaa | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare waa malab malab.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Malab bilaash ah qof walba. Xargaha qaar baa ku lifaaqan.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Ha isticmaalin Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Ka faa iideyso internetka.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Fadlan ku sii wad bogga xiga:  "[Anshaxa Cloudflare](so.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_isoo riix_

## Xogta iyo Macluumaad Dheeraad ah
</summary>


Kaydkan waa liisaska bogagga internetka ee ka dambeeya "The Cloud Cloud", oo xannibaya isticmaalayaasha Tor iyo CDN-yada kale.


**Xog**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Isticmaalayaasha Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Domains Cloudflare](../cloudflare_users/domains/)
* [Isticmaalayaasha non-Cloudflare CDN](../not_cloudflare/)
* [Isticmaalayaasha anti-Tor](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Macluumaad Dheeraad ah**
* [deCloudflare Subfiles](../subfiles/README.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Soo dejiso: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Ebook-ga asalka ahaa (ePUB) waxaa tirtiray BookRix GmbH sababtuna tahay ku xadgudubka xuquuqda daabacaada ee waxyaabaha loo yaqaan CC0
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Tigidhada ayaa marar badan la jebiyey.
  * [Tirtirey Mashruuca Tor.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Eeg tigidhada 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Tigidhada ugu dambeysa ee diiwaan gelinta 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_isoo riix_

## Maxaad qaban kartaa?
</summary>

* [Aqri liiskayaga talaabada lagu taliyay lana wadaag asxaabtaada.](so.action.md)

* [Akhri codka isticmaale kale oo qor fikradahaaga.](../PEOPLE.md)

* Raadi wax: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=so) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* Cusboonaysii liiska magacyada: [Liiska tilmaamaha](../INSTRUCTION.md).

* [Kudar Cloudflare ama dhacdo laxiriirta mashruuc taariikhda.](../HISTORY.md)

* [Isku day oo qor Qalabka / Qoraalka cusub.](../tool/)

* [Waa tan qaar PDF / ePUB ah si aad wax u aqriso.](../pdf/)

* [Help translate deCloudflare](translateData/instructions.md)


---

### Ku saabsan akoonnada been abuurka ah

We waxay ogaataa jiritaanka akoonno been abuur ah oo muujinaya kanaalka tooska ah, ha ahaato Twitter, Facebook, Patreon, OpenCollective, Village iwm.
**Marna kuma weydiinayno emaylkaaga.
Marna kuma weydiin magacaaga.
Marna kuma weydiinay aqoonsigaaga.
Marna kuma weydiinayno goobtaada.
Marna kuma weydiisanayno deeqdaada.
Marna kuma weydiinayno dib u eegistaada.
Marna kuma weydiisanayno inaad ku raacdid warbaahinta bulshada.
Marna kuma weydiinay warbaahintaada bulshada.**

# HA KU SAMEEYIN FARSAMADA FUUQADA.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
